請不要搞區議會候選人

黃藍政見不同 請用選票制裁
請唔好用暴力解決，請不要搞到有藉口取消區選

好多藍絲 建制好清楚區議會既重要性 同影響日後各區既資源分配，佢地不知幾想搞唔成繼續留任，請大家務必令選舉順利公平公正下完成

利申不是反話

push

推

push…

同意

自推幾野先

一推再推

要搞搞功能組別議員

同意呀

啱呀又話區選冇用

建制派撚樣形勢不利 想攬炒
輸打贏要 放長雙眼睇仲有咩賤招未出

同意
200萬人出黎就知佢地下屆無得玩 所以唔洗搞都知佢地輸硬
搞左，反而令佢地有藉口唔玩區選

Tui

同意，唔好俾班仆街有個藉口取消

要保護票站丫~~推
最驚建制個班特登搵D黑社會打爛個票站，再屈９我地做嫁。
之後再故意取消或者推遲區選。

區議會的政治影響，主要在三點上：

一）提供政治與經濟資源

對民主派來說，區議員薪金雖然微薄，卻也是支持黨務的重要財政力量。以外，區議會亦為政客帶來與選民緊密接觸的機會。事實上，建制派正是透過搶奪區議會議席，一方面奪取民主派稀少的財政資源，另一方面根除他們在民眾間的支持。

二）改善立法會選舉策略

自 1998 年開始，立法會議席經由比例代表制選出。為了能夠用最少選票取得最多議席，各政治陣營均須盡量預測、調配不同黨派的選票數目。而區議會的作用，正有利政客掌握個別地區的投票取向，甚至由區議員向其所屬地區為特定政黨拉票，進而確保所屬陣營各候選名單能發揮最大效用。事實上，區議會切得極細微的選區，正好便利政客更加精確地計算選票分布，從而擬定拉票方向。

而數據亦顯示，建制派在名單設計上，確是做得比其對手優勝，（見文首圖片）。

三）把建制資源化做口碑

由於選民在區議會選舉中，傾向不考慮候選人政治取向，而更在意其可帶來的福利與服務。因此無論在人力及財力俱大勝其對手的建制派就可利用其先天優勢，把連在選區設立辦公室都有困難的泛民壓下去。因此透過區議會，建制派就得以在民間建立「地區工作做得好」的口碑，以作其在立法會選舉的又一武器。

運用統計學計算，王鶴回發現倘若反對派在區議會取得議席，即可在該選區提升4~5百分點的得票率，反證了建制派的勝利，為它帶來的政治利益。

重要的是，建制派的成功並不是來自對反對派明刀明槍的打擊，而是透過基本上廉潔公正的選舉達成。這一點更加動搖民眾對民主派的信任與支持。

source:

訓前一推

再推多幾下先

推二

唔好比政府有任何借口推遲/取消區議會選舉！

發生機會好大。中共一向為求目的不擇手段。